\section{Kyung-a Ryu}
\role{\space}
\inmargin{\smash{\lower2pt\vtop{\externalfigure[kyongA-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{Board\thinspace\space on,\thinspace\space on\thinspace\space board}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 30 mai au 2 juin 2012 à 20H30 – Amphithéâtre
\realpar{}Création Danse
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Comme ses précédents objets chorégraphiques, Kyung-a nous propose
quelque chose d'insaisissable, une plongée dans la matière comme
prolongation du corps.

\realpar{}
Chorégraphe en perpétuelle involution, de création en création, elle
remet en perspective sa radicalité. Son travail sur l'architecture
s'intensifie et nous questionne sur l'équilibre particulier et les
relations que nous entretenons avec nos espaces intime et public.

\realpar{}
Fascination, oui, c'est le cas, une certaine admiration devant cette
silhouette dont la géométrie semble déjà possédée par son art. Kyung-a
nous embarque dans son univers, nous sommes conquis par son regard posé
sur la matière, par cette âme en connexion avec les éléments.

\startblockquote
BOARD ON – ON BOARD pour 4 danseurs et 4 grands panneaux blancs
est une chorégraphie inspirée des hypothèses des anciens grecs sur les 4
éléments - feu, air, terre, eau - et de théories architecturales,
contemporaines du XXI\high{e} siècle.

\realpar{}
BOARD: surface, panneau, cloison, mur
\crlf BOARD ON, le lieu sur lequel je place le panneau. 
\crlf ON BOARD ce que je place sur le panneau: architecture. 
\realpar{}
Dans mon travail, il existe trois cercles.
\subpar{}Le mouvement est le premier d'entre eux, dans lequel le mouvement
du danseur se développe radicalement avec le matériel et dont la forme
se transforme et se développe.
\subpar{}L'humain observe tout; il veut être raisonnable et libre c'est-à-dire sans être esclave de la matière mais nous savons qu'il est
instrumentalisé, asservi par ce qui l'entoure. 
\subpar{}Dans le second cercle, les objets, les matériaux.
\subpar{}L'espace est vide, l'espace est plein, rempli ou vide, ça c'est
l'espace.
\subpar{}Et donc parfois il devient plus petit ou plus grand.
\subpar{}Par la main de l'homme, quelque chose se forme, quelque chose se
passe; le courant continu de in/out de la matière dans l'espace est le
troisième cercle. 
\realpar{}
Dans mon travail, il n'y a pas de théâtre de dramaturgie, mais j'ai
pour objectif, que du mouvement de l'objet et du danseur, soit obtenu un
grand nombre d'images.
\stopblockquote
\startsignature
Kyung-a Ryu
\stopsignature

\staff{Chorégraphie, scénographie}Kyung-a Ryu

\staff{Danseurs} distribution en cours

\staff{Créateur lumières}Gwen Laroche

\staff{Compositeurs}Baudouin de Jaer et Slavek Kwi

\startprod
Une coproduction de Noodik Production et de la Balsamine. Avec le
soutien de la Communauté Française Wallonie-Bruxelles, Service de la
Danse.
\stopprod

